Corona-Soforthilfe zur Unterstützung des Corona-KMU-Fonds (Budgetfinanzierung)

Das FZ-Modul "Corona-Soforthilfe zur Unterstützung des Corona-KMU-Fonds (Budgetfinanzierung)" ordnet sich in das Corona-Sofortprogramm des BMZ ein. Mit der Corona-Soforthilfe in Form einer Budgetfinanzierung soll die Côte d'Ivoire bei der unmittelbaren Bewältigung möglicher gesundheitlicher, sozialer und wirtschaftlicher Folgen unterstützt werden. Auszahlungsrelevante Trigger auf Basis des nationalen Soforthilfeprogramms, v.a. in Bezug auf den darin enthaltenen KMU-Fonds, werden mit dem ivorischen Wirtschafts- und Finanzministerium vertraglich festgehalten.
Ziel des Moduls ist es, den KMU kurzfristig Zugang zu Liquidität zu günstigen Konditionen zu ermöglichen. So können Arbeitsplätze erhalten und die negativen sozialen und wirtschaftlichen Folgen der Corona-Pandemie für die Bevölkerung gemindert werden. Der Corona-KMU-Fonds unterstützt KMU, die während der Krise infolge der rückläufigen wirtschaftlichen Aktivität von Liquiditätsproblemen betroffen sind.

Umwelt- und Sozialverträglichkeit

Das Vorhaben wurde entsprechend der Nachhaltigkeitsrichtlinie der KfW Entwicklungsbank in die Umwelt- und Sozialrisikokategorie C eingeordnet, da vom Vorhaben voraussichtlich keine oder nur geringe nachteilige Auswirkungen und Risiken auf Umwelt und soziale Belange ausgehen. Es ist daher kein spezifischer Umwelt- und Sozialmanagementplan erforderlich. Der Partner wurde zur Einführung eines Beschwerdemechanismus verpflichtet und muss die KfW unverzüglich über umwelt- und sozialrelevante besondere Vorkommnisse informieren.

Land / Region / Institution Cote d'Ivoire Nummer 48255 Schwerpunkt Wirtschaft und Finanzsektor Sektor 24030 - Finanzintermediäre des formellen Sektors USV-Kategorie C Finanzierungsinstrument Zuschuss / Darlehen aus Haushaltsmitteln Weitere Geber - Deutscher Finanzierungsbeitrag 30 Mio. EUR Status aktiv Auftraggeber BMZ Projektpartner REPUBLIK COTE D'IVOIRE Zuständige Abteilung Westafrika
